Effect on churches

张达明："教会行公义教导或视作颠覆国家政权"

"....香港中文大學崇基學院神學院院長邢福增則估計有關草案立法後，可能會影響本港的言論自由，與外國教會的聯繫也可能視為勾結外國勢力，批評一些中國教會和香港政府的情況也會可能「觸犯紅線」。...."

"邢福增估計，最受影響的是言論自由，如批評一些中國教會和香港政府的情況，也會可能「觸犯紅線」；與外國教會之間的聯繫，也可能被視為勾結外國勢力，而與家庭教會的關係，也是大家會擔心的事。他指出，中國裡最常見的是以言入罪，有關的法案草擬可能會令人感到言論自由受威脅。"

"邢福增認為中共一直強調，若人守法，便沒有影響，能繼續保障其權利。他猜想當局會一直用這種宣傳，「若你利用教會、宗教，危害了國家安全、支持顛覆國家政權、分裂國家、暴動、恐怖主義，那些人才會出事」。"

邢福增指出，內地的國安法其中一條是不得利用宗教進行危害國家安全的活動，反對境外干涉境內宗教事務，維護正常宗教秩序，依法取締邪教組織。

邢福增則認為，「香港完全進入一個一國一制的時代，你不用抱有任何的幻想」，知道自己活在一個甚麼的時代，就要調整心態....

Example: 2019 王怡因煽動顛覆國家政權罪和非法經營罪獲刑9年